［血腥］［重口味］［懸疑］嗜血紫藤

小妹第一次寫故，覺得好睇嘅就留個名畀個正評啦。

第一章 新任務

我，韓寒，在別人眼中是一個平凡的中三學生，而我的真實身分沒有人知道，因為知道的人全都莫名其妙的死去了……

「寒，快點起來啦，我們都快要遲到了，你還在睡喔！」欣很緊張的跟我說。

「呀，我不要啦，直接請病假吧，我好睏喔。」我懶懶的回答。

「你昨晚去作賊了嗎？這麼睏。」

「是啦是啦，我作賊去了，拜托你了大姐，幫我請病假吧。」

「唉，真沒你辦法……」

呼，她終於離開了，我要開始執行我的任務了。我穿上黑色的夜行服，戴上黑色面罩準備就緒，這次的目標是陳氐集團的最大股東——陳震，下手的地方是鳳凰酒店三一零號房，時間為下午一點，好，所有資料確認完畢。行動開始！

現在是下午十二時五十分，跟據我的觀察，陳震身邊一共有十名保鑣，房門有五名保鑣守住。這次的任務也太簡單吧，一共只有十五人，五分鐘已經足夠。我於五人中迅速移動，以最短時間扭斷他們的頸，不給他們任何發聲的機會。

三十秒內，五名健壯的保鑣一致倒地死亡，我靜靜的推開房門觀察。忽然，有十多個身影於我面前不停移動，我知道我被發現了，我這麼微小的聲音他們都能發現，看來並不簡單嘛，我只好用武器了。我拿出我的藤鞭，鬼魅的紫色令藤鞭顯得格外陰森，紫藤上佈滿了曼陀羅花的劇毒，一旦觸碰到會立刻死亡。

我用紫藤揮打到其中三人身上，其中一人閃避不了，身上有一條疤痕，疤痕上的鮮血不斷湧出，紫藤感應到血腥的味道，慢慢甦醒過來發出它嗜血的顏色，開始它對鮮血的捕食。

我不斷加快我揮打的速度，加上紫藤對鮮血的渴求，不出五分鐘全部死亡。只剩下陳震一人了，他怕得動不了，我慢慢向他走去，提起紫藤。

「想一秒內死去還是……慢慢中毒死去呢？」我以嘲笑的眼神看著他。

「我給你錢，千萬不要殺掉我你，想要多少錢我都給，不要殺我，不要殺我！」他全身顫抖著。

「對不起，沒有第三個選擇。那麼……就讓我幫你選吧！」我慢慢提起紫藤。

「不要！不要！」他不停重復著。

第二章 對手

正當我準備揮下去的一刻，一粒子彈穿過他的腦部，當場死亡。

「誰！到底是誰毀了我的任務？」 我忿怒的問。

忽然我感到身後有一股殺氣，我立刻向後轉揮動紫藤，他純熟的閃避著，身上沒有任何損傷。

「你到底是誰！」我已經沒有力氣跟他打鬥下去。

「不關你的事。」他沒有發出疲勞的氣息。

「為什麼你要把我的目標殺掉？」

「我只是完成我的任務。」

「你是哪個公司的？」

「我沒有必要告訴你。」

「你告不告訴我也沒關係，因為很快你會消失在這個世界上。」我眼神中露出對血的期盼。

「是嗎？要比過才知道呢。」

敢小看我？老娘跟你拼了！

「我實在十分期待你的血是什麼味道，哈哈哈！」我的紫藤感受到我的忿怒開始活躍起來。

「不要再廢話，要比就快，別浪費我的時間！」

我浪費他的時間？哼，還真的把我完全激怒了！我提起紫藤預備好作戰的姿勢，他卻無動於衷，他仍靜靜地站著，並不像要跟我比試的樣子。

「你好好的享受最後在這世界上的時間吧！」

說罷，我便把全身好力量都集中到手上，這人並不簡單，為了自己安全我要使出全力對抗，可是我好像在那裡見過他，他的眼神好熟悉，好像在哪見過。算了，現在他是我的對手。

我先向他的上身攻擊，他仍十分輕鬆的閃躲著，身上沒有任何重量似的，但我不會放棄，因為既然打鬥開始了，沒有人死去的話是不可能結束。

「你，什麼名字？」他一邊閃避著，一邊問我。
「這跟你有什麼關係？」

「問一下而已。」

「你先告訴我你的名字，我才告訴你，行嗎？」我想記著這唯一一個可以抵抗我的人的名字呢！

「景軒，歐陽景軒。」

「寒，我叫韓寒。」雖然我一直都跟他在交談，但我沒有放過任何攻擊的機會呢！

他一聽到我的名字就停下來，呆呆的看著我，這麼好的機會，我那會放過呢？我一下抽到他的身上，毒慢慢的從他傷口上入侵他的體內，鮮艷的紅色液體從他體內流出，紫藤對血液有強烈的反應，再次發出它嗜血的顏色。

「你輸了，紅色跟紫色真是天生一對呢！」

「韓寒……寒……」

「死前都要把我的名字牢牢記著嗎？可惜，你沒有機會報仇了。」

「你……真的把我忘了嗎……」

「我們之前曾經見過嗎？」

第三章 是你？

「我……我是軒，最愛你的軒……」這一句話，他吐了很久才說出來。

「軒？最愛？呀……頭很痛呀！呀！」腦中閃出很多畫面，我好頭很痛，但那些畫面都似曾相識。

～～～～～～～～～～回憶開始～～～～～～～～～～～

「寒寒，我最愛的寒，我一輩子都只守在你身邊！」

「真的嗎？」

「真的，除非你把我忘掉了，不然的話，我一輩子都伴著你，不會離開！如果我反悔的話，不得好死！」

「不可以，沒有我的批准，你不可以死掉！我也不會把你忘掉！」

「好的，一切聽從韓寒大人的指意！」

「軒軒乖。」

「當然！」

「我就不怎麼覺得呢。哈哈哈」

「我要抓你的腋窩！」

「不要呀，救命呀，謀殺呀，癢死我啦！」

～～～～～～～～～～回憶完結～～～～～～～～～～～
這是……我跟他，我跟景軒，我最愛的軒軒……

「軒軒，不要死，我都記起來了！不要死，沒有我的批准你不可以死去，你聽到嗎！你答應我的！」我痛哭，雙眼都被淚水淹沒了。

「寒寒，對不起，我，要違反對你的諾言了，我……下一輩子一定會還給你，等我……」

「不要！你起來！不要掉下我一個，你說過會一輩子都伴著我的！起來，你快給我起來！」我不停搖晃著他漸漸變冷的身軀，眼淚源源不絕的落下，有如洪水決堤。

我要陪著他，他變成了鬼魂的話一定十分寂寞，我要去陪著他！我一手提起紫藤重重地向自己身上抽打著，血液不斷流出，我並不感到痛，我十分開心，因為我可以去找他了，他不會孤單了，我們可以守著大家一輩子了！太好啦！哈哈哈！我抱著他的身軀，慢慢失去知覺……

主人死後，紫藤發出的光更耀眼，它終於滿足了一時的饑餓感，慢慢地變回無色的藤，靜靜的躺在地上......

「我們離計劃成功又近一步了，我現在立刻把它帶回來。」一個黑衣人把地上的紫藤用布袋包起帶走。

他們真的是在利用紫藤嗎？還是人類才是紫藤計劃的一部分？相信它最清楚不過。

第三章 我是主角我沒死

「神使」組織內

在辦公室內，黑衣人把紫藤安放於屬於它的玻璃櫃內，它不斷發出一閃一閃的紫光如訴說著對血的渴望。一個穿著踢死兔的中年肥佬正對著紫藤露出難以猜測的笑容。

「老大，目標人物已死，任務完成。」黑衣人說。

「真可惜，我本以為韓寒可以成功控制著紫藤，那麼我們的計劃就省去了很多麻煩，沒想到在最後竟然被那個臭小子給破壞了，明明洗腦後的她是如此完美呀。」中年肥佬點著雪茄說。

「可是老大，韓寒死後誰來餵養紫藤？」黑衣人充滿野心，想捉住這個出人頭地的機會。

「看來你挺關心這些與你無關的事嘛，那我就用你的血去治一下它的饑渴吧。」說畢，黑衣人被中年肥佬一刀割開了喉嚨，鮮血不斷流出，同時紫藤的光閃得更快，就像與鮮血和應著，中年肥佬把玻璃櫃門打開，並將黑衣人的頭塞進去，任由鮮血填滿玻璃櫃，直至紫藤無光，黑衣人的屍體就像廢物一樣被掉到一旁。

「韓寒呀韓寒，如果你沒有死，該有多好。」中年肥佬邊說邊發出陰森的笑容。

山中木屋內

「小寒，你要知道身體是女人最利害的武器，無論男人權力再大，身份地位再高也敵不過這誘惑，你要像媽媽一樣，懂得利用自己的武器，讓自己過上更好更高尚的生活，知道嗎？」媽媽抱我在懷裡說著。

「知道。但爸爸呢？爸爸為何掉下媽媽？你不是說女人的武器任何男人也敵不過嗎？」我不解的問。

「媽媽是敗給了愛，有些男人會裝作很關心你，說很多甜言蜜語騙你，當你為了他付出一切，以為兩人可以一起承受苦困時，他們便會跟你爸爸一樣拋棄我們，把所有東西拿走，只留下孤獨給我們，所以千萬不要相信男人，這個世界不會有好男人存在！」媽媽眼中露出一絲殺意以及仇恨。

「愛真的很可怕，小寒不要愛，小寒不要被人拋棄，媽媽放心，小寒不會相信任何男人！」我緊張的握著媽媽的手說。媽媽的身影漸遠，我的頭也痛了起來。

「媽媽不要走，不要留下我一個！」我驚醒了並在了在床上。

第五章 我被洗腦了？

「小寒醒了！」小清立刻來到我的床邊幫我檢查傷勢。

「咦？你們是小清和嘉俊，為什麼你們會在這裡？我又為何會在這裡？我不是死了嗎？景軒呢？他沒事吧？」我一見到他們兩位老朋友一下的疑問全都爆出來了。

「小寒你先冷靜一下，讓小清幫你檢查完傷勢，我們再慢慢解釋給你聽吧。」嘉俊說著便扶著我讓我好好躺下。

「小寒還好，曼陀羅的毒都解了，只是身上的傷痕裹需要時間癒合。」小清邊看著我身上大大小小的傷口說著。

「好吧，在我們解答你的問題之前，你先告訴我你記得這幾年發生過什麼事嗎？」嘉俊摸著我的頭溫柔的說。

「我......我只記得我要幫組織執行各種暗殺行動，然後行動中遇到了景軒，我們都死了。可在兩年前發生的事，我一點也想不起。」我嘗試著回憶，可是頭實在太痛。

「嗯......看來你被洗腦的傳聞是真的。首先，你和景軒都沒死，這一切都是我們為了救你的計劃，我們知道那個組織一直派人跟著你，所以剛剛發生的一切都是我們在演戲，而小清怕你們會真的受傷，早就研發了曼陀羅的解藥，不過還好你記起了景軒，不然的話我們本想把你綁回來再看看下一步該怎麼辦。」嘉俊冷靜地說。

「我被洗腦了？他們為甚麼要這樣做？一個殺手組織會為了增加殺手數量而這樣做嗎？不可能呀，畢竟這個行業競爭也是很大的呀，你們有查到甚麼嗎？」天呀，我這個小人物會被殺手組織捉去洗腦，一時間我還是緩不過來。

「我們一直在調查原因，可就是完全沒有頭緒，你能否記起兩年前的事，即便是小事也好，你是我們唯一的線索了。」嘉俊緊張的說。

我很努力的想回憶起所有事，可是突然，我的頭劇痛，整個人捲縮著，小清立刻幫我檢查。

「你現在不能勉強自己去回憶，不然你的頭會持續劇痛，你還是先休息吧。」小清幫我蓋好被子便和嘉俊出去，我也累得睡著了。

木屋門外

「我們該向她說出兩年前的事嗎？」小清問。

「不可以，我不想她再受傷了，或許她失憶會更好。」嘉俊幽幽的說。

「那景軒呢？我們該安排他們見面嗎？小寒那麼愛他，讓他們見面總可以吧。」小清露出擔心的眼光。

「不行！把他救活已是我最大的仁慈，我這一輩子都不會讓他們再相見，你也不要再提起他，我會找個理由蒙混過去，你走吧。」嘉俊握緊了拳頭，小清也離去了。

「原來我還是無法阻止。」小清輕聲說，她淚水在眼眶打轉。